# Chinese translations for mumpot package.
# Chniese messages for mumpot
# Copyright (C) 2008 Andreas Kemnade
# This file is distributed under the same license as the mumpot package.
# Andreas Kemnade <andi@localhost>, 2008.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: mumpot 0.3.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-04-28 21:19+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2008-11-23 13:18+0100\n"
"Last-Translator: Felix A. Hässig\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/main.c:146
msgid "/View/Show place searchbox"
msgstr "/观看/显示找地方的功能"

#: src/main.c:147
msgid "/View/Show crosshairs"
msgstr "/观看/显示十字"

#: src/main.c:148
msgid "/View/Follow GPS"
msgstr "/观看/跟上GPS"

#: src/main.c:149
msgid "/View/Zoom out"
msgstr "/观看/更小"

#: src/main.c:150
msgid "/View/Zoom in"
msgstr "/观看/更大"

#: src/main.c:151
msgid "/View/Color tracks by velocity"
msgstr ""

#: src/main.c:331 src/main.c:1769 src/printdlg.c:255
#: src/create_connection.c:421
msgid "OK"
msgstr "好的"

#: src/main.c:1452
msgid "select a name for the new nmea file"
msgstr "请选择新nmea档案的名字"

#: src/main.c:1552
msgid "select a gps file"
msgstr "请挑选GPS档案"

#: src/main.c:1600
msgid "select an osm file"
msgstr "请挑选OSM档案"

#: src/main.c:1630
msgid "save OSM changes as OSC file"
msgstr ""

#: src/main.c:1708
msgid "Please enter your OSM username and password!"
msgstr ""

#: src/main.c:1738
msgid "Username"
msgstr ""

#: src/main.c:1747
msgid "Password"
msgstr ""

#: src/main.c:1757
msgid "Save osm account data"
msgstr ""

#: src/main.c:1760
msgid "Upload comment"
msgstr ""

#: src/main.c:1775 src/printdlg.c:259 src/create_connection.c:425
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/main.c:1790
msgid "save OSM data"
msgstr "保存OSM数据"

#: src/main.c:1856
msgid "Lost GPS connection"
msgstr "GPS联系被打断了"

#: src/main.c:2064
#, c-format
msgid ""
"%s %s\n"
"Copyright (C) 2008 Andreas Kemnade\n"
"This is free software.  You may redistribute copies of it under the terms "
"of\n"
"the GNU General Public License version 3 or any later version <http://www."
"gnu.org/licenses/gpl.html>\n"
"There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""

#: src/main.c:2087
msgid "downloading OSM data failed"
msgstr "下载OSM数据没成功"

#: src/main.c:2095
msgid "downloading OSM data finished"
msgstr "下载OSM数据完成了"

#: src/main.c:2130
msgid ""
"No area selected,\n"
" draw some lines around the area \n"
"for which you want the osm data\n"
" or select the correct line layer"
msgstr ""
"没挑选地区，\n"
" 要么画线印迹你想知道其OSM数据的地区，要么挑选准确的画线\n"
" "

#: src/main.c:2192
msgid "/Help/About"
msgstr "/求助/关于本软件"

#: src/main.c:2194
msgid "/Project/Printing/mark page in scale 1:50000"
msgstr "/项目/打印/挑选大小为1：50000的地区"

#: src/main.c:2195
msgid "/Project/Printing/mark page in scale 1:25000"
msgstr "/项目/打印/挑选大小为1：25000的地区"

#: src/main.c:2196
#, fuzzy
msgid "/Project/Printing/mark page in scale 1:10000"
msgstr "/项目/打印/挑选大小为1：100000的地区"

#: src/main.c:2197
msgid "/Project/Printing/mark page in scale 1:100000"
msgstr "/项目/打印/挑选大小为1：100000的地区"

#: src/main.c:2198
msgid "/Project/Printing/mark page in scale 1:200000"
msgstr "/项目/打印/挑选大小为1:200000的地区"

#: src/main.c:2199
msgid "/Project/Printing/mark page in scale 1:1000000"
msgstr "/项目/打印/挑选大小为1：1000000的地区"

#: src/main.c:2200
msgid "/Project/Printing/delete marked areas"
msgstr "/项目/打印/删掉挑选的地区"

#: src/main.c:2201
msgid "/Project/Printing/print marked areas"
msgstr "/项目/打印/把被挑选的地区打印出来"

#: src/main.c:2202
msgid "/Project/Printing/delete marked area"
msgstr "/项目/打印/删掉挑选的地区"

#: src/main.c:2203
msgid "/Project/save route (current layer)"
msgstr "/项目/保存目前的道路"

#: src/main.c:2204
msgid "/Project/load GPS data"
msgstr "/项目/打开GPS数据"

#: src/main.c:2205
msgid "/Project/load OSM data"
msgstr "/项目/打开OSM数据"

#: src/main.c:2206
msgid "/Project/download OSM data for selected region"
msgstr "/项目/下载涉及到专门地区的OSM数据"

#: src/main.c:2207
msgid "/Project/save OSM data"
msgstr "/项目/保存OSM数据"

#: src/main.c:2208
#, fuzzy
msgid "/Project/save OSM changes (OSC file)"
msgstr "/项目/保存OSM数据"

#: src/main.c:2209
#, fuzzy
msgid "/Project/clear OSM data"
msgstr "/项目/打开OSM数据"

#: src/main.c:2211
#, fuzzy
msgid "/Project/upload OSM data"
msgstr "/项目/打开OSM数据"

#: src/main.c:2215
msgid "/Project/Connect to GPS receiver"
msgstr "/项目/跟GPS接收机联系起来"

#: src/main.c:2220
msgid "/View/Trip stats"
msgstr ""

#: src/main.c:2221 src/main.c:2222 src/main.c:2223 src/main.c:2224
#: src/main.c:2225
msgid "/View/Select line layer/0"
msgstr "/观看/挑选画线/第零个"

#: src/main.c:2222
msgid "/View/Select line layer/1"
msgstr "/观看/挑选画线/第一个"

#: src/main.c:2223
msgid "/View/Select line layer/2"
msgstr "/观看/挑选画线/第二个"

#: src/main.c:2224
msgid "/View/Select line layer/3"
msgstr "/观看/挑选画线/第三个"

#: src/main.c:2225
msgid "/View/Select line layer/4 (live gps)"
msgstr "/观看/挑选画线/第四个（立刻GPS）"

#: src/main.c:2227 src/main.c:2228 src/main.c:2229
msgid "/View/Request tiles/request missing"
msgstr "/观看/请求地图部分/请求缺乏的部分"

#: src/main.c:2228
msgid "/View/Request tiles/request never"
msgstr "/观看/请求地图部分/从来不请求部分"

#: src/main.c:2229
msgid "/View/Request tiles/older than one day"
msgstr "/观看/请求地图部分/比一天要老"

#: src/main.c:2230
msgid "/View/Disconnect GPS"
msgstr "/观看/打断GPS联系"

#: src/main.c:2233
msgid "/Project/quit"
msgstr "/项目/退出"

#: src/main.c:2263 src/main.c:2268
#, c-format
msgid "/View/Mode/%s"
msgstr "/观看/观看方式/%s"

#: src/main.c:2309
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/main.c:2309
msgid "is in"
msgstr "在于"

#: src/main.c:2373
msgid "place name:"
msgstr "地方的名字"

#: src/main.c:2377
msgid "search"
msgstr "寻找"

#: src/main.c:2459
msgid "Move mode"
msgstr "动作方式"

#: src/main.c:2465
msgid "pan mode"
msgstr "全自由"

#: src/main.c:2471
msgid "route drawing mode"
msgstr "画路线"

#: src/main.c:2554
msgid "Choose a map"
msgstr ""

#: src/main.c:2558
msgid "OSM Tiles@home"
msgstr ""

#: src/main.c:2562
msgid "OSM Mapnik"
msgstr ""

#: src/main.c:2566
msgid "OSM Cyclemap"
msgstr ""

#: src/main.c:2607 src/main.c:2614 src/main.c:2621
#, c-format
msgid "Usage: %s configfile\n"
msgstr "用法： %s configfile\n"

#: src/printdlg.c:29
msgid "Default printer"
msgstr "标准打印机"

#: src/printdlg.c:225
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: src/printdlg.c:230
msgid "to printer: "
msgstr "挑选打印机： "

#: src/printdlg.c:241
msgid "Print to file: "
msgstr "在档案中打印"

#: src/printdlg.c:247
msgid "Print with the following command: "
msgstr "用下面的命令打印"

#: src/printdlg.c:251
msgid "Print range"
msgstr "打印范围"

#: src/printdlg.c:265
msgid "all pages"
msgstr "所有的叶子"

#: src/printdlg.c:269
msgid "Page from: "
msgstr "从这个叶子开始： "

#: src/printdlg.c:273
msgid "to: "
msgstr "到这个叶子： "

#: src/osm_view.c:58
msgid "/OSM/View OSM Layer"
msgstr "/OSM/观看OSM形态"

#: src/osm_view.c:60
msgid "/OSM/Auto-Select way in center"
msgstr "/OSM/自动挑选道路为中心"

#: src/osm_view.c:62
msgid "/OSM/Display nodes"
msgstr "/OSM/显示交点"

#: src/osm_view.c:64
msgid "/OSM/Display street borders"
msgstr "/OSM/显示街边"

#: src/osm_view.c:66
#, fuzzy
msgid "/OSM/Display non-street ways"
msgstr "/OSM/显示街边"

#: src/osm_view.c:68
msgid "/OSM/Display tags"
msgstr "/OSM/显示标签"

#: src/osm_view.c:898
msgid "set"
msgstr "定好了"

#: src/osm_view.c:953
msgid ""
"The OSM data is modified.\n"
"Do you really want to loose it"
msgstr ""

#: src/osm_view.c:1726
msgid "start a new way"
msgstr "开始新道路"

#: src/osm_view.c:1734
msgid "finish a new way"
msgstr "结束新道路"

#: src/osm_view.c:1738
msgid "finish a way and start a new one at the same place"
msgstr "结束一条道路，在一样的地方开始新道路"

#: src/osm_view.c:1746
msgid "auto-merge the start/end of a way to an existing way"
msgstr "把一条道路的开始结束点根已经存在的道路整合起来"

#: src/osm_view.c:1756
msgid "set the start point for the route calculation"
msgstr "定好道路打算的开始点"

#: src/osm_view.c:1758
msgid "set the destination point for the route calculation"
msgstr "定好道路打算的结束点"

#: src/osm_view.c:1760
msgid "navigate to the given destination"
msgstr "跳到目的地"

#: src/osm_view.c:1768
msgid "select the object to edit"
msgstr ""

#: src/osm_view.c:1772
#, fuzzy
msgid "add a new way"
msgstr "开始新道路"

#: src/osm_view.c:1777
msgid "delete the currently selected object"
msgstr ""

#: src/osm_view.c:1782
msgid "join the selected node with the nearest way"
msgstr ""

#: src/osm_view.c:1789
msgid "split the ways going through the selected node"
msgstr ""

#: src/osm_view.c:1822
msgid "routing"
msgstr "打算道路"

#: src/osm_view.c:1826
msgid "live edit"
msgstr "立刻编程"

#: src/osm_view.c:1830
msgid "editing"
msgstr ""

#: src/create_connection.c:74
#, c-format
msgid "searching devices failed\n"
msgstr "寻找装置没成功\n"

#: src/create_connection.c:78
#, c-format
msgid "found %d devices\n"
msgstr "找到了 %d 的装置\n"

#: src/create_connection.c:298 src/create_connection.c:329
msgid "TCP/IP"
msgstr "TCP/IP"

#: src/create_connection.c:328
msgid "Bluetooth"
msgstr "蓝色牙齿（Bluetooth)"

#: src/create_connection.c:330
msgid "Serial"
msgstr "标准"

#: src/create_connection.c:331
msgid "Type of connection:"
msgstr "联系种类："

#: src/create_connection.c:349
msgid "Device:"
msgstr "装置："

#: src/create_connection.c:358
msgid "baud rate:"
msgstr "速度"

#: src/create_connection.c:371
msgid "Bluetooth address:"
msgstr "蓝色牙齿的地址（Bluetooth地址）："

#: src/create_connection.c:380
msgid "Channel:"
msgstr "信道："

#: src/create_connection.c:392
msgid "IP/Hostname:"
msgstr "IP/主人名字"

#: src/create_connection.c:404
msgid "Port:"
msgstr "Port"

#: src/create_connection.c:417
msgid "Save GPS configuration"
msgstr ""

#: src/create_connection.c:431
msgid "Creating GPS connection failed"
msgstr "建立GPS联系没成功"

#: src/trip_stats.c:70
msgid "Speed:"
msgstr ""

#: src/trip_stats.c:83
#, fuzzy
msgid "Distance:"
msgstr "装置："

#: src/osm_upload.c:93
#, c-format
msgid "closing changeset %d"
msgstr ""

#: src/osm_upload.c:100 src/osm_upload.c:221 src/osm_upload.c:306
#: src/osm_upload.c:471
#, fuzzy
msgid "uploading changes failed"
msgstr "下载OSM数据没成功"

#: src/osm_upload.c:112
msgid "uploading successful"
msgstr ""

#: src/osm_upload.c:114
#, fuzzy
msgid "uploading changeset finished"
msgstr "下载OSM数据完成了"

#: src/osm_upload.c:120
#, fuzzy
msgid "uploading changeset failed"
msgstr "下载OSM数据没成功"

#: src/osm_upload.c:232
#, c-format
msgid ""
"Error creating changeset: %d\n"
"%s"
msgstr ""

#: src/osm_upload.c:250
#, c-format
msgid "created changeset %d"
msgstr ""

#: src/osm_upload.c:259
#, c-format
msgid ""
"got strange result:\n"
"%s"
msgstr ""

#: src/gui_common.c:93
msgid "Yes"
msgstr ""

#: src/gui_common.c:103
msgid "No"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:2
msgid "Shops"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:3
msgid "bakery"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:6
msgid "supermarket"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:13
#, fuzzy
msgid "no name"
msgstr "数据名称"

#: config-examples/tagpresets:15
msgid "outdoor"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:18
msgid "bicycle"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:21
msgid "kiosk"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:25
msgid "Accommodation"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:26
msgid "Hotel"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:29
msgid "Motel"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:32
msgid "Guest House"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:35
msgid "Hostel"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:38
msgid "Camping Site"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:41
msgid "Caravan Site"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:45
msgid "Food+Drinks"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:49
msgid "Fast Food"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:52
#, fuzzy
msgid "Cafe"
msgstr "取消"

#: config-examples/tagpresets:56
msgid "Post box"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:59
msgid "Park bench"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:62
#, fuzzy
msgid "Man made"
msgstr "全自由"

#: config-examples/tagpresets:63
msgid "windmill"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:66
msgid "sewage"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:70
msgid "Bank"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:72
msgid "with ATM"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:73
msgid "without ATM"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:75
msgid "ATM"
msgstr ""

#: config-examples/tagpresets:78
msgid "Playground"
msgstr ""

#~ msgid "file name"
#~ msgstr "数据名称"

#, fuzzy
#~ msgid "/View/Draw selected line colored"
#~ msgstr "/观看/挑选画线/第零个"

#~ msgid "/OSM/Mode/live edit"
#~ msgstr "/OSM/方式/立刻编程"

#~ msgid "/OSM/Mode/routing"
#~ msgstr "/OSM/方式/打算出来道路"
